%@Titre: Polynésie -- 2006
Le plan est muni d'un repère orthonormé $(O;I,J)$.
\begin{myenumerate}
\item Placer les points $A(3;3)$, $B(-1;2)$, $C(-2;-2)$, $D(2;-1)$
  dans le repère joint.
\item \begin{enumerate}
\item  Calculer les coordonnées du point $M$ milieu du segment
  $[BD]$.\\Placer ce point.
\item Calculer les coordonnées des vecteurs $\vecteur{AB}$ et
  $\vecteur{DC}$.
\item En déduire que $ABCD$ est un parallélogramme.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}